 <link rel="stylesheet" href="togglebtn.css">
 <link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/font-awesome/6.0.0-beta3/css/all.min.css" />


      :root {
      --background-light: #f0f2f5;
      --background-dark: #121212;
      --text-light: #000000;
      --text-dark: #ffffff;
      --category-card-light: #ffffff;
      --category-card-dark: #2c2c2c;
      --btn-light: #007bff;
      --btn-dark: #ff9800;
      --grad-light:#00c6ff ;
      --grad-dark:#ff8800;
    }  
  
  <label class="toggle-switch">
    <input type="checkbox" id="darkModeToggle">
    <span class="slider"></span>
  </label>
  


  <script>
    // Get the dark mode toggle checkbox element
    const toggle = document.getElementById("darkModeToggle");

    // Load saved preference on page load
    if (localStorage.getItem('darkMode') === 'enabled') {
      document.body.classList.add('dark-mode');
      toggle.checked = true;
    }

    // Event listener for when the toggle is changed
    toggle.addEventListener("change", () => {
      if (toggle.checked) {
        document.body.classList.add("dark-mode");
        localStorage.setItem("darkMode", "enabled");
      } else {
        document.body.classList.remove("dark-mode");
        localStorage.setItem("darkMode", "disabled");
      }
    });
  </script>


  //////////////////////
    <a id="back-btn" href="quizzes.html" title="Go Back">&#8592;</a>

  <div id="startScreen" class="quiz-container fade-in">
    <h1>Welcome to Quizzly</h1>
    <p>Test your knowledge of Geography</p>
    <label for="questionCount" class="form-label">Select number of questions:</label>
    <select class="form-select mb-3 new2" id="questionCount">
      <option value="5">5 Questions</option>
      <option value="10" selected>10 Questions</option>
      <option value="20">20 Questions</option>
    </select>
    <button class="btn btn-primary" onclick="startQuiz(parseInt(document.getElementById('questionCount').value))">Start Quiz</button>
  </div>

  <div id="quizScreen" class="quiz-container fade-in" style="display:none;">
    <div id="questionNumber" class="mb-2"></div>
    <div id="questionText" class="mb-3"></div>
    <div id="options"></div>
    <div class="mt-3">
      <button id="nextBtn" class="btn btn-success" onclick="nextQuestion()">Next</button>
      <button id="submitBtn" class="btn btn-danger" onclick="showResult()" style="display:none;">Submit</button>
    </div>
    <div class="mt-4">
      <div class="progress">
        <div id="progressBar" class="progress-bar bg-success" role="progressbar" style="width: 0%;" aria-valuenow="0" aria-valuemin="0" aria-valuemax="100"></div>
      </div>
      <div id="timer" class="mt-2"></div>
    </div>
  </div>

  <div id="resultScreen" class="result-screen fade-in" style="display:none;">
    <h2>Quiz Complete!</h2>
    <p>Your Score: <strong id="finalScore"></strong></p>
    <button class="btn btn-secondary" onclick="restartQuiz()">Try Again</button>
  </div>


  //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////





    <div class="container py-5 text-center">
    <h1 class="display-5 fw-bold mb-4">üéØ Easy Quiz Challenge</h1>
    
    <!-- Quiz Header: Showing current question number and remaining questions -->
    <div id="quiz-header">
      <div id="current-question" class="fw-bold">Question 1</div>
      <div id="remaining-questions" class="fw-bold">Remaining: 9</div>
    </div>

    <div id="quiz-container" class="card">
      <div class="card-body">
        <div class="d-flex justify-content-between align-items-center mb-3">
          <h5 id="question" class="card-title mb-0 text-start"></h5>
          <div id="timer"></div>
        </div>
        <div id="options" class="mb-3 text-start"></div>
        <button class="btn btn-primary w-100" onclick="nextQuestion()">Next Question</button>
      </div>
    </div>

    <div id="result" class="mt-4 fw-bold fs-4 d-none"></div>
  </div>



  <script defer>
    const questions = [
      { q: "What is 2 + 2?", options: ["3", "4", "5", "6"], answer: 1 },
      { q: "Which color is the sky?", options: ["Blue", "Green", "Red", "Yellow"], answer: 0 },
      { q: "How many days in a week?", options: ["5", "6", "7", "8"], answer: 2 },
      { q: "What is the color of banana?", options: ["Blue", "Yellow", "Red", "Green"], answer: 1 },
      { q: "How many wheels does a car have?", options: ["2", "3", "4", "6"], answer: 2 },
      { q: "What is the opposite of hot?", options: ["Warm", "Cold", "Cool", "Hotter"], answer: 1 },
      { q: "What do cows drink?", options: ["Milk", "Water", "Juice", "Soda"], answer: 1 },
      { q: "Which shape has 3 sides?", options: ["Square", "Circle", "Triangle", "Rectangle"], answer: 2 },
      { q: "What comes after Tuesday?", options: ["Monday", "Wednesday", "Thursday", "Friday"], answer: 1 },
      { q: "Which animal barks?", options: ["Cat", "Dog", "Horse", "Cow"], answer: 1 }
    ];

    const timeLimit = 15;
    let currentQuestion = 0;
    let score = 0;
    let timerInterval;
    let timeLeft;

    // Show the current question number and remaining questions
    function updateQuestionInfo() {
      document.getElementById("current-question").innerText = `Question ${currentQuestion + 1}`;
      document.getElementById("remaining-questions").innerText = `Remaining: ${questions.length - currentQuestion - 1}`;
    }

    // Show the question and options
    function showQuestion() {
      clearInterval(timerInterval);
      const q = questions[currentQuestion];
      if (!q) {
        alert("No questions available.");
        return;
      }
      document.getElementById("question").innerText = q.q;
      const optionsHtml = q.options.map((opt, index) =>
        `<div class="form-check">
          <input class="form-check-input" type="radio" name="option" value="${index}" id="opt${index}">
          <label class="form-check-label" for="opt${index}">${opt}</label>
        </div>`
      ).join('');
      document.getElementById("options").innerHTML = optionsHtml;
      updateQuestionInfo(); // Update the question count info and remaining questions
      startTimer();
    }

    // Start the timer countdown
    function startTimer() {
      timeLeft = timeLimit;
      document.getElementById("timer").innerText = `‚è± ${timeLeft}s`;
      timerInterval = setInterval(() => {
        timeLeft--;
        document.getElementById("timer").innerText = `‚è± ${timeLeft}s`;
        if (timeLeft <= 0) {
          clearInterval(timerInterval);
          nextQuestion(true);
        }
      }, 1000);
    }

    // Move to the next question
    function nextQuestion(auto = false) {
      const selected = document.querySelector('input[name="option"]:checked');
      if (!selected && !auto) {
        alert("Please select an option!");
        return;
      }

      if (selected && parseInt(selected.value) === questions[currentQuestion].answer) {
        score++;
      }

      currentQuestion++;
      if (currentQuestion < questions.length) {
        showQuestion();
      } else {
        clearInterval(timerInterval);
        const resultBox = document.getElementById("result");
        resultBox.classList.remove("d-none");
        resultBox.innerText = `üéâ Your Score: ${score} / ${questions.length}`;
      }
    }

    showQuestion(); // Initial call to display the first question
  </script>


  /////////////////////////
  medium question
    <script defer>
    const questions = [
      { q: "What is the capital of France?", options: ["Rome", "Madrid", "Paris", "Berlin"], answer: 2 },
      { q: "What does CPU stand for?", options: ["Central Processing Unit", "Control Processing Unit", "Computer Power Unit", "Central Performance Unit"], answer: 0 },
      { q: "What is the boiling point of water?", options: ["90¬∞C", "100¬∞C", "110¬∞C", "120¬∞C"], answer: 1 },
      { q: "Which gas do plants use for photosynthesis?", options: ["Oxygen", "Hydrogen", "Carbon Dioxide", "Nitrogen"], answer: 2 },
      { q: "Which planet is known as the Red Planet?", options: ["Earth", "Mars", "Jupiter", "Venus"], answer: 1 },
      { q: "How many continents are there?", options: ["5", "6", "7", "8"], answer: 2 },
      { q: "Who wrote 'Romeo and Juliet'?", options: ["Charles Dickens", "William Shakespeare", "Mark Twain", "Jane Austen"], answer: 1 },
      { q: "Which organ pumps blood in the body?", options: ["Brain", "Liver", "Heart", "Lung"], answer: 2 },
      { q: "What is H2O?", options: ["Oxygen", "Hydrogen", "Water", "Salt"], answer: 2 },
      { q: "What is the square root of 16?", options: ["2", "3", "4", "5"], answer: 2 }
    ];


    const mediumQuestions = [
  {
    question: "What is the capital of France?",
    options: ["Rome", "Madrid", "Paris", "Berlin"],
    answer: "Paris"
  },
  {
    question: "What does CPU stand for?",
    options: ["Central Processing Unit", "Control Processing Unit", "Computer Power Unit", "Central Performance Unit"],
    answer: "Central Processing Unit"
  },
  {
    question: "What is the boiling point of water?",
    options: ["90¬∞C", "100¬∞C", "110¬∞C", "120¬∞C"],
    answer: "100¬∞C"
  },
  {
    question: "Which gas do plants use for photosynthesis?",
    options: ["Oxygen", "Hydrogen", "Carbon Dioxide", "Nitrogen"],
    answer: "Carbon Dioxide"
  },
  {
    question: "Which planet is known as the Red Planet?",
    options: ["Earth", "Mars", "Jupiter", "Venus"],
    answer: "Mars"
  },
  {
    question: "How many continents are there?",
    options: ["5", "6", "7", "8"],
    answer: "7"
  },
  {
    question: "Who wrote 'Romeo and Juliet'?",
    options: ["Charles Dickens", "William Shakespeare", "Mark Twain", "Jane Austen"],
    answer: "William Shakespeare"
  },
  {
    question: "Which organ pumps blood in the body?",
    options: ["Brain", "Liver", "Heart", "Lung"],
    answer: "Heart"
  },
  {
    question: "What is H2O?",
    options: ["Oxygen", "Hydrogen", "Water", "Salt"],
    answer: "Water"
  },
  {
    question: "What is the square root of 16?",
    options: ["2", "3", "4", "5"],
    answer: "4"
  },

  {
    question: "Which instrument is used to measure temperature?",
    options: ["Barometer", "Thermometer", "Altimeter", "Hygrometer"],
    answer: "Thermometer"
  },
  {
    question: "Which blood group is called the universal donor?",
    options: ["A", "B", "O", "AB"],
    answer: "O"
  },
  {
    question: "Which is the smallest prime number?",
    options: ["0", "1", "2", "3"],
    answer: "2"
  },
  {
    question: "Which metal is liquid at room temperature?",
    options: ["Mercury", "Iron", "Silver", "Gold"],
    answer: "Mercury"
  },
  {
    question: "Which animal is known for changing its color?",
    options: ["Chameleon", "Tiger", "Elephant", "Dolphin"],
    answer: "Chameleon"
  },
  {
    question: "What is the main gas found in the air we breathe?",
    options: ["Oxygen", "Nitrogen", "Carbon Dioxide", "Hydrogen"],
    answer: "Nitrogen"
  },
  {
    question: "Which scientist proposed the theory of gravity?",
    options: ["Albert Einstein", "Isaac Newton", "Galileo Galilei", "Thomas Edison"],
    answer: "Isaac Newton"
  },
  {
    question: "What is the hardest natural substance on Earth?",
    options: ["Gold", "Iron", "Diamond", "Granite"],
    answer: "Diamond"
  },
  {
    question: "What do you call a baby frog?",
    options: ["Tadpole", "Cub", "Chick", "Calf"],
    answer: "Tadpole"
  },
  {
    question: "How many players are there in a soccer team on the field?",
    options: ["9", "10", "11", "12"],
    answer: "11"
  },
  {
    question: "Which gas is essential for humans to breathe?",
    options: ["Oxygen", "Hydrogen", "Carbon Dioxide", "Nitrogen"],
    answer: "Oxygen"
  },
  {
    question: "Which continent is the Sahara Desert located in?",
    options: ["Asia", "Africa", "Australia", "South America"],
    answer: "Africa"
  },
  {
    question: "What is the largest internal organ in the human body?",
    options: ["Brain", "Liver", "Heart", "Lung"],
    answer: "Liver"
  },
  {
    question: "Which element has the chemical symbol 'O'?",
    options: ["Gold", "Oxygen", "Osmium", "Opal"],
    answer: "Oxygen"
  },
  {
    question: "Which month has an extra day during a leap year?",
    options: ["February", "March", "December", "April"],
    answer: "February"
  },
  {
    question: "What is the name of our galaxy?",
    options: ["Andromeda", "Milky Way", "Sombrero", "Black Eye"],
    answer: "Milky Way"
  },
  {
    question: "Which country invented pizza?",
    options: ["France", "Italy", "USA", "Greece"],
    answer: "Italy"
  },
  {
    question: "Which instrument has keys, pedals, and strings?",
    options: ["Guitar", "Piano", "Violin", "Flute"],
    answer: "Piano"
  },
  {
    question: "Which organ helps humans to see?",
    options: ["Heart", "Brain", "Eyes", "Liver"],
    answer: "Eyes"
  },
  {
    question: "What type of energy does the Sun provide?",
    options: ["Solar Energy", "Wind Energy", "Nuclear Energy", "Hydro Energy"],
    answer: "Solar Energy"
  }
];


    ///////////////////////////////////
    hard question
        const questions = [
      { q: "What is the derivative of sin(x)?", options: ["cos(x)", "-cos(x)", "-sin(x)", "tan(x)"], answer: 0 },
      { q: "Which planet has the most moons?", options: ["Earth", "Mars", "Jupiter", "Saturn"], answer: 3 },
      { q: "What is Schr√∂dinger's cat a thought experiment of?", options: ["Quantum mechanics", "Relativity", "Evolution", "Thermodynamics"], answer: 0 },
      { q: "What is the integral of 1/x?", options: ["ln|x|", "x", "1/x^2", "x^2/2"], answer: 0 },
      { q: "Who developed the theory of relativity?", options: ["Newton", "Einstein", "Tesla", "Galileo"], answer: 1 },
      { q: "What is the smallest prime number?", options: ["0", "1", "2", "3"], answer: 2 },
      { q: "Which element has the atomic number 6?", options: ["Carbon", "Oxygen", "Nitrogen", "Helium"], answer: 0 },
      { q: "What does DNA stand for?", options: ["Deoxyribonucleic Acid", "Ribonucleic Acid", "Nitric Acid", "Dinucleic Acid"], answer: 0 },
      { q: "What is the capital of Iceland?", options: ["Oslo", "Reykjavik", "Helsinki", "Stockholm"], answer: 1 },
      { q: "What is the formula for the area of a circle?", options: ["œÄr", "2œÄr", "œÄr¬≤", "r¬≤"], answer: 2 }
    ];


    ////////////////////////////////////////////
     <script src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/canvas-confetti@1.5.1/dist/confetti.browser.min.js"></script>

  <div id="partyPopperContainer" class="text-center" style="display:none;">
    <i class="fas fa-party-popper fa-3x"></i>
    <i class="fas fa-party-popper fa-3x"></i>
    <i class="fas fa-party-popper fa-3x"></i>
  </div>


      const percentage = (score / selectedQuestions.length) * 100;
        if (percentage > 60) {
        confetti({
          particleCount: 200,
          spread: 90,
          origin: { y: 0.6 }
        });
        }






 const allQuestions = [
    {
    question: "Which is the largest continent by land area?",
    options: ["Africa", "North America", "Asia", "Europe"],
    answer: "Asia"
  },
  {
    question: "What is the capital city of France?",
    options: ["Berlin", "Madrid", "Paris", "Rome"],
    answer: "Paris"
  },
  {
    question: "Which river is the longest in the world?",
    options: ["Amazon", "Yangtze", "Mississippi", "Nile"],
    answer: "Nile"
  },
  {
    question: "Mount Everest is located in which mountain range?",
    options: ["Andes", "Rockies", "Alps", "Himalayas"],
    answer: "Himalayas"
  },
  {
    question: "Which desert is the largest in the world?",
    options: ["Sahara", "Gobi", "Kalahari", "Patagonian"],
    answer: "Sahara"
  },
  {
    question: "Which country has the most natural lakes?",
    options: ["Canada", "Russia", "USA", "Brazil"],
    answer: "Canada"
  },
  {
    question: "Which line divides the Earth into the Northern and Southern Hemispheres?",
    options: ["Prime Meridian", "Tropic of Cancer", "Equator", "Arctic Circle"],
    answer: "Equator"
  },
  {
    question: "Which country is known as the Land of the Rising Sun?",
    options: ["China", "Japan", "Thailand", "South Korea"],
    answer: "Japan"
  },
  {
    question: "What is the capital of Australia?",
    options: ["Sydney", "Melbourne", "Brisbane", "Canberra"],
    answer: "Canberra"
  },
  {
    question: "Which ocean is the largest?",
    options: ["Atlantic", "Indian", "Southern", "Pacific"],
    answer: "Pacific"
  },
  {
    question: "Which country has the most people?",
    options: ["USA", "India", "China", "Indonesia"],
    answer: "China"
  },
  {
    question: "Which U.S. state is the largest by area?",
    options: ["Texas", "California", "Alaska", "Montana"],
    answer: "Alaska"
  },
  {
    question: "The Great Barrier Reef is located in which country?",
    options: ["Indonesia", "Australia", "Philippines", "New Zealand"],
    answer: "Australia"
  },
  {
    question: "Which continent has the most countries?",
    options: ["Europe", "Asia", "Africa", "South America"],
    answer: "Africa"
  },
  {
    question: "What is the smallest country in the world?",
    options: ["Monaco", "San Marino", "Vatican City", "Liechtenstein"],
    answer: "Vatican City"
  },
  {
    question: "Which two continents are located entirely in the Western Hemisphere?",
    options: ["Asia and Australia", "North America and South America", "Africa and Europe", "Antarctica and Asia"],
    answer: "North America and South America"
  },
  {
    question: "Which African country has the highest population?",
    options: ["Egypt", "South Africa", "Nigeria", "Kenya"],
    answer: "Nigeria"
  },
  {
    question: "Which sea lies between Europe and Africa?",
    options: ["Red Sea", "Black Sea", "Baltic Sea", "Mediterranean Sea"],
    answer: "Mediterranean Sea"
  },
  {
    question: "Which country is home to the Andes Mountains?",
    options: ["Chile", "Brazil", "Mexico", "Argentina"],
    answer: "Chile"
  },
  {
    question: "What is the longest river in Europe?",
    options: ["Danube", "Volga", "Rhine", "Thames"],
    answer: "Volga"
  },
  {
    question: "Which U.S. city is known as the Windy City?",
    options: ["New York", "Los Angeles", "Chicago", "Boston"],
    answer: "Chicago"
  },
  {
    question: "Which continent is also a country?",
    options: ["Africa", "Australia", "Europe", "South America"],
    answer: "Australia"
  },
  {
    question: "What is the tallest mountain in Africa?",
    options: ["Mount Kenya", "Mount Elgon", "Mount Kilimanjaro", "Ras Dashen"],
    answer: "Mount Kilimanjaro"
  },
  {
    question: "Which country is known for having thousands of islands?",
    options: ["Norway", "Greece", "Indonesia", "Japan"],
    answer: "Indonesia"
  },
  {
    question: "What is the capital of Canada?",
    options: ["Toronto", "Ottawa", "Vancouver", "Montreal"],
    answer: "Ottawa"
  },
  {
    question: "Which country shares the longest border with the United States?",
    options: ["Mexico", "Russia", "Canada", "United Kingdom"],
    answer: "Canada"
  },
  {
    question: "What is the name of the region at the South Pole?",
    options: ["Arctic", "Antarctic", "Subarctic", "Southern Circle"],
    answer: "Antarctic"
  },
  {
    question: "Which U.S. state is known for having the most volcanoes?",
    options: ["California", "Alaska", "Hawaii", "Washington"],
    answer: "Alaska"
  },
  {
    question: "Which river flows through the city of London?",
    options: ["Seine", "Danube", "Thames", "Clyde"],
    answer: "Thames"
  },
  {
    question: "Which country does the island of Bali belong to?",
    options: ["Thailand", "Philippines", "Indonesia", "Malaysia"],
    answer: "Indonesia"
  }    ];





